<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Machine Learning on Início</title>
    <link>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/tags/machine-learning/</link>
    <description>Recent content in Machine Learning on Início</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 May 2021 10:58:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/tags/machine-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Utilizando Machine Learning para detectar câncer de mama</title>
      <link>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/post/projeto-4/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/post/projeto-4/</guid>
      <description>Este artigo foi escrito com o objetivo de analisar dados de exames de pacientes diagnosticadas com câncer de mamas e utilizar algoritmos para prever o tipo de câncer (benigno ou maligno) de acordo com os valores de teste.
 Também conhecido como neoplasia, o câncer de mama é caracterizado pelo crescimento de células cancerígenas na mama. Segundo dados do Instituto Nacional do Câncer (INCA), é o segundo tumor mais comum entre as mulheres, atrás apenas para o câncer de pele, e o primeiro em letalidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevendo o tipo de estrela com Machine Learning</title>
      <link>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/post/projeto-3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/post/projeto-3/</guid>
      <description>Este projeto tem como objetivo utilizar Machine Learning a fim de prever o tipo de estrela, de acordo com parâmetros escolhidos pelo usuário.
 Para começar, iremos utilizar a base de dados sobre estrelas disponível no Kaggle para o nosso projeto.
A biblioteca utilizada para o carregamento dos dados é a Pandas. Como este projeto não se trata de uma análise exploratória, iremos seguir direto para o algoritmo.
Utilizaremos o Scikit-Learn, &amp;ldquo;um pacote que fornece versões eficientes de um grande número de algoritmos comuns&amp;rdquo;, definição do livro Python Data Science Handbook.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
