<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python on Início</title>
    <link>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/tags/python/</link>
    <description>Recent content in Python on Início</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 May 2021 10:58:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prevendo o tipo de estrela com Machine Learning</title>
      <link>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/post/projeto-3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/post/projeto-3/</guid>
      <description>Este projeto tem como objetivo utilizar Machine Learning a fim de prever o tipo de estrela, de acordo com parâmetros escolhidos pelo usuário.
 Para começar, iremos utilizar a base de dados sobre estrelas disponível no Kaggle para o nosso projeto.
A biblioteca utilizada para o carregamento dos dados é a Pandas. Como este projeto não se trata de uma análise exploratória, iremos seguir direto para o algoritmo.
Utilizaremos o Scikit-Learn, &amp;ldquo;um pacote que fornece versões eficientes de um grande número de algoritmos comuns&amp;rdquo;, definição do livro Python Data Science Handbook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analisando a Pesquisa de Satisfação de clientes de Telecomunicações, com Python</title>
      <link>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/post/projeto-2/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/post/projeto-2/</guid>
      <description>Este artigo tem como objetivo analisar os dados disponíveis em dados.gov.br, de pesquisas de satisfação e qualidade recebida, realizadas com os clientes de operadoras de telecomunicações. Esta pesquisa foi realizada pela ANATEL. Como estudante de Engenharia de Telecomunicações, decidi utilizar Data Science para analisar os dados da minha área de atuação, a partir dos dados retirados desta página.
 Vamos iniciar preparando o ambiente, com as bibliotecas adequadas a este trabalho e carregando os dados para o Notebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analisando ações da bolsa com Python</title>
      <link>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/post/projeto-1/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://yaneholanda.github.io/portfoliods/pt/post/projeto-1/</guid>
      <description>Neste artigo, irei falar um pouco sobre como analisar ações da bolsa de valores, utilizando Data Science. Mais especificamente, utilizando a linguagem de programação Python. Por se tratar de um tema ao qual já estou familiarizada, pois possuo investimentos, decidi escrever este artigo a fim de te mostrar que é possível utilizar Data Science neste segmento.
 Atenção: este artigo não é uma recomendação de investimentos.
Para começar, iremos utilizar a base de dados do Yahoo Finance para o nosso projeto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
